\begin{theorem}{Wieso Taylorapproximation?}
    Manchmal sind Funktionen eher ungeeignet um damit zu rechnen. Mit Polynomen ist es jedoch meist einfacher zu rechnen. Mit der Taylorapproximation nähern wir die Funktion an einem Punkt durch ein Polynom an. Oft ist das Verfahren sehr Mühsam und es lohnt sich einfach bekannte Taylorreihen einzusetzten.
\end{theorem}

\subsection{Taylorformel}
    Achtung gehört alles zusammen\dots
    \begin{iequation}[align*]
        & T_f(x_1,\dots,x_n) = \sum_{k_1=0}^\infty \dots \sum_{k_n=0}^\infty \\ 
        & \frac{(x_1 - x_1^0)^{k_1} \dots (x_n - x_n^0)^{k_n}}{k_1! \dots k_n!} \left( \frac{\partial^{k_1 + \dots k_n} f}{\partial x_1^{k_1} \dots \partial x_n^{k_n}}\right) (x_1^0, \dots , x_n^0)
    \end{iequation}
    $x_0$ ist hierbei der Entwicklungspunkt

\subsection{Taylorformel für Funktionen in zwei Variabeln}
    \begin{theorem}{Explizite Taylorformel}
        An der Prüfung wird oft nach der Taylorentwicklung einer bestimmten Ordnung gefragt, meist 2,3 oder 4. Dann lohnt es sich die explizite Taylorformel zu benutzen, da diese einiges einfacher ist.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}[align*]
        T_f(x_1,x_2) = & f(x_1^0,x_2^0) + \\
        & \frac{\partial f}{\partial x_1}|_{(x_1^0, x_2^0)}(x_1 - x_1^0) + \\
        & \frac{\partial f}{\partial x_2}|_{(x_1^0, x_2^0)}(x_2 - x_2^0) + \\
        & \frac{1}{2} \left( \frac{\partial^2 f}{\partial x_1^2}|_{(x_1^0,x_2^0)}(x_1 - x_1^0)^2 + \right. \\
        & \left. \frac{\partial^2 f}{\partial x_1 \partial x_2}|_{(x_1^0, x_2^0)} (x_1 - x_1^0)(x_2 - x_2^0) + \right. \\
        & \left. \frac{\partial^2 f}{\partial x_2^2}|_{(x_1^0, x_2^0)} (x_2 - x_2^0)^2 \right) + \\
        & \mathcal{O} ((*)^3)
    \end{iequation}